<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Clinique vétérinaire 3V</title><link>https://clinique3v.fr/</link><description>Recent content on Clinique vétérinaire 3V</description><generator>Hugo</generator><language>FR-fr</language><atom:link href="https://clinique3v.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alimentation et accessoires</title><link>https://clinique3v.fr/ac-alimentationetaccessoires/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ac-alimentationetaccessoires/</guid><description> Pour tous les âges, des conseils en nutrition, en fonction des besoins énergétiques de vos compagnons, de leur mode de vie, de leur stade physiologique, de leur état de santé, etc.
Accessoires cage de transport litières colliers harnais et laisses jouets etc</description></item><item><title>Analyses</title><link>https://clinique3v.fr/ac-analyses/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ac-analyses/</guid><description> Nos disposons d&amp;rsquo;un matériel complet permettant toute une palette d&amp;rsquo;analyses en un temps rapide. Hématologie Biochimie Hormonologie Analyses urinaires Tests rapides (virologie, mycologie, parasitologie)</description></item><item><title>Chirurgie</title><link>https://clinique3v.fr/ac-chirurgie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ac-chirurgie/</guid><description> Chirurgie de stérélisation (chiens, chats, lapins) Chirurgie courante Chirurgie dentaire et détartrage Chirurgie spécialisée (orthopédie par un chirurgien extérieur itinérant)</description></item><item><title>Conseil en élevage</title><link>https://clinique3v.fr/ga-conseilelevage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ga-conseilelevage/</guid><description> Fort de 30 années d'expérience en pratique rurale, le Dr vétérinaire Christophe Tonnin est à même de vous prodiguer tous les conseils nécessaires, sur rendez-vous, pour optimiser les performances zootechniques de votre élevage et ainsi en augmenter la rentabilité financière.</description></item><item><title>Consultations</title><link>https://clinique3v.fr/ac-consultations/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ac-consultations/</guid><description>Consultations annuelles et maladies Le bilan annuel de santé permet de dépister plus précocément d'éventuels troubles. Consultations pédiatriques Nous réalisons des consultations pédiatriques complètes afin d'aborder au mieux l'arrivée de vos nouveaux animaux. Consultations pubertaires Vers l'âge de 7 mois, pour faire le point sur la croissance, l'alimentation, le comportement et la puberté. Consultations gériatriques Pour accompagner vos animaux vieillissants afin de les préserver, de limiter leur douleur et de dépister d'éventuelles maladies à l'aide de bilans sanguins adaptés.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://clinique3v.fr/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/contact/</guid><description> Horaires Lundi: 8h30-12h 14h-18h30 Mardi: 8h30-18h30 en continu Mercredi: 8h30-12h 14h-18h30 Jeudi: 8h30-18h30 en continu Vendredi: 8h30-12h 14h-18h30 Téléphone : 03 39 32 00 50 Retrouvez-nous sur notre page facebook !</description></item><item><title>Equipe</title><link>https://clinique3v.fr/equipe/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/equipe/</guid><description>Retrouvez l&amp;rsquo;ensemble de l&amp;rsquo;équipe de notre clinique :</description></item><item><title>FAQ</title><link>https://clinique3v.fr/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/faq/</guid><description>1. Que faire si mon animal ne va pas bien ? Vérifiez s&amp;rsquo;il mange et bois normalement Vérifiez sa température Notez l&amp;rsquo;aspect des selles, voir s&amp;rsquo;il urine normalement A t-il des vomissements ? Est-il abattu ? Présente-t-il des douleurs, plaintes ? Contactez nous au téléphone au 03 39 32 00 50 .
2. Que faut-il apporter pour une consultation ? Munissez vous du carnet de santé et de la carte d&amp;rsquo;identification si l&amp;rsquo;animal en possède.</description></item><item><title>Hospitalisation</title><link>https://clinique3v.fr/ac-hospitalisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ac-hospitalisation/</guid><description> Chenil 9 boxs Pompe à perfusion Chatterie 8 boxs Visites de vos animaux sur rendez-vous</description></item><item><title>Imagerie</title><link>https://clinique3v.fr/ac-imagerie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ac-imagerie/</guid><description> Matériel de radiologie numérique permettant l'obtention de clichés de haute qualité Echographies abdominales</description></item><item><title>Reiki animalier</title><link>https://clinique3v.fr/reiki/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/reiki/</guid><description> Le Reiki est une approche de guérison énergétique qui se prête très bien au travail avec les animaux. C&amp;rsquo;est une thérapie qui est complémentaire et non médicale, il peut être utilisé en combinaison avec la médecine traditionnelle afin d&amp;rsquo;augmenter les chances de guérison de l&amp;rsquo;animal (autoguérison).
Les applications du Reiki animalier Le Reiki animalier est une technique très vaste qui a plusieurs applications.
Voici quelques exemples :
Apporte une amélioration au niveau d&amp;rsquo;une douleur physique ou d&amp;rsquo;un inconfort Aide au rétablissement à la suite d&amp;rsquo;une opération ou d&amp;rsquo; un traitement médical Accompagne l&amp;rsquo;animal dans la gestion d&amp;rsquo;une maladie chronique telle que le diabète ou le cancer Stimule le système immunitaire de l&amp;rsquo;animal, par exemple dans le cas d&amp;rsquo; une allergie Accompagne l&amp;rsquo;animal en fin de vie et aide également son maître à gérer la situation Aide les animaux qui vivent un traumatisme quelconque, par exemple après un abandon et le passage par un refuge animalier Aide l&amp;rsquo;animal à gérer des problématiques émotionnelles telles que l&amp;rsquo;anxiété, la peur de l&amp;rsquo;abandon et l&amp;rsquo;agressivité</description></item><item><title>Structure</title><link>https://clinique3v.fr/structure/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/structure/</guid><description>La clinique vétérinaire 3V d&amp;rsquo;Orchamps Vennes compte 100m² dédiés à la santé de vos compagnons canins, félins et NAC. Elle a été pensée pour assurer leur bien-être en réduisant au maximum leur stress. Nous disposons de 2 salles d&amp;rsquo;attente que nous avons voulues modernes, propres et accueillantes avec leurs touches de couleurs chatoyantes.
La salle de consultation est spacieuse et lumineuse. La salle de chirurgie permet de réaliser les chirurgies de convenance et d&amp;rsquo;urgence en toute sécurité (anésthésie gazeuse).</description></item><item><title>Tests rapides</title><link>https://clinique3v.fr/ga-testsrapides/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ga-testsrapides/</guid><description>A la clinique seront prochainement disponibles des tests rapides d'analyse pour les pathologies intestinales du veau et les pathologies mammaires des vaches laitières. Des tests plus poussés seront possibles auprès de laboratoires partenaires (ex: LVD 25).</description></item><item><title>Vaccination chevaux</title><link>https://clinique3v.fr/ga-vaccinationchevaux/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://clinique3v.fr/ga-vaccinationchevaux/</guid><description>Sur rendez-vous, à domicile ou à la clinique, un service de vaccination est proposé pour vos chevaux.</description></item></channel></rss>